# Kubectl alias
alias k='kubectl'

# Podları listele
alias kga='kubectl get all'
alias kgp='kubectl get pods -o wide'
alias kgs='kubectl get svc'
alias kgn='kubectl get nodes'
alias kgi='kubectl get ingress'

# Pod, Deployment ve Service yaratma
alias krun='kubectl run'
alias kex='kubectl exec -it'
alias klog='kubectl logs -f'

# YAML çıktısı almak için
alias kgpy='kubectl get pods -o yaml'
alias kgdy='kubectl get deployments -o yaml'
alias kgsy='kubectl get svc -o yaml'

# Pod silme
alias kdp='kubectl delete pod'

# Namespace değiştirme
alias kns='kubectl config set-context --current --namespace'

# Kubeconfig kullanımı
alias kctx='kubectl config use-context'
alias kcfg='kubectl config get-contexts'

# Kısa YAML oluşturma komutları
alias kdpoy='kubectl delete pod -o yaml --dry-run=client'
alias kcpy='kubectl create -f'

# Kustomize desteği
alias kapply='kubectl apply -k .'

# Kapsamlı listeleme (describe)
alias kdesc='kubectl describe'
alias kdesp='kubectl describe pod'
alias kdesd='kubectl describe deployment'

# Edit işlemleri
alias ked='kubectl edit'
alias kep='kubectl edit pod'
alias kedep='kubectl edit deployment'
